\documentclass{beamer}
\usepackage{beamerthemeshadow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[flushleft]{threeparttable}
\definecolor{beamer@darkblue}{rgb}{0.1,0.1,0.7}
\setbeamercolor{structure}{fg=beamer@darkblue}

\def\d{{\fontencoding{T1}\selectfont\dj}}
\def\D{{\fontencoding{T1}\selectfont\DJ}}

\begin{document}
\title{Hal Abelson}
\author{Lidija \D alović 107/2018, An\d ela Stajić 147/2018, Luka Radenković 59/2018 i Ivan Dobrić 119/2018}
\institute{Matematički fakultet\\Univerzitet u Beogradu}
\date{
	\footnotesize{Beograd, 2019.}	
}

\begin{frame}
	\thispagestyle{empty}
	\titlepage
\end{frame}

\addtocounter{framenumber}{-1}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Literatura}
	\begin{itemize}
		\item Vikipedija stranica\\
		(\url{https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D0%B0%D0%BB_%D0%90%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%81%D0%BE%D0%BD})
		\item Seminarski rad\\ (\url{https://github.com/ivandobric/2_Ivan_Dobric_Hal_Abelson})
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Pregled}
	\tableofcontents[hidesubsections] 
\end{frame}

\section{Uvod}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Ko je Hal Abelson?}
	\begin{itemize}	
		\item Hal Abelson (26.4.1947.) je profesor elektrotehnike i računarstva na MIT-u, član IEEE
		\item Osnovač Krijejtiv komons i Zadužbine za slobodni softver
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Obrazovanje}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Obrazovanje}
	\begin{itemize}	
		\item Vlasnik bakalaureata umetnosti sa Prinston univerziteta
		\item Doktor filozofije iz oblasti matematike
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Rad}

\subsection{Informatičko obrazovanje}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Informatičko obrazovanje}
	\begin{itemize}	
		\item ,,\textit{Geometrija kornjače}``
		\item ,,\textit{Struktura i interpretacija računarskih programa}``
		\item ,,\textit{Razvoj aplikacija}``
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Računarske alatke}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Računarske alatke}
	\begin{itemize}			
		\item MIT Projekat iz matematike i računarstva (CSAIL)
		\item Razvoj programa pomoću metoda numeričke matematike, računarskih algebarskih sistema i heurističkog programiranja
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Pokret slobodnog softvera}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Pokret slobodnog softvera}
	\begin{itemize}
		\item Pokret slobodng softvera (FSM)
		\item Fondacija za slobodni softver (FSF)
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Ostale pripadnosti}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Ostale pripadnosti}
	\begin{itemize}	
		\item Krijejtiv komons
		\item Javno znanje
		\item Centar za demokratiju i tehnologiju
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Nagrade i odlikovanja}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Nagrade i odlikovanja}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l|l|}
			\hline	
			\footnotesize	Nagrada & \footnotesize Godina\\
			\hline
			\hline \footnotesize
			\footnotesize   MekVikar fakultetski saradnik &\footnotesize 1992 \\
			\footnotesize	Bouz &\footnotesize 1992 \\
			\footnotesize	Tejlor L. But &\footnotesize 1995 \\
			\footnotesize	ACM Karl V. Karlstrom &\footnotesize 2011\\
			\footnotesize	SIGCSE &\footnotesize 2012\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Kraj}
	\begin{center}
		\Huge Hvala na pažnji
	\end{center}
\end{frame}

\end{document}